（不忘）可唔可以整個list update受傷義士情況

唔想佢地被遺忘

剛剛睇到612被傷眼個女拔通識老師既新聞：

【反修例】中槍傷眼女拔通識老師完成手術 醫生料只能恢復3成視力︰他需要奇蹟

反對修訂《逃犯條例》爭議持續，警方至今仍未公布6月12日使用橡膠子彈等實際數字。當日右眼中槍受傷的拔萃女書院通識科楊老師，因視網膜崩裂、黃斑區有大裂孔，日前接受眼部手術，修補黃斑位置，具體康復程度要再覆診才能評估。手術前，楊老師接受港台《鏗鏘集》訪問，醫生向楊老師表示，手術後預計他只能恢復3成視力。

楊老師到醫院接受眼部手術，注入氣泡修補右眼黃斑區的頗大裂孔，約1.5小時完成手術。由於要將眼部的氣泡固定，所以楊老師需要長時間將面部向下，持續一至兩星期，現時身體情况良好。

6月12日中槍至今，楊老師已經過一個多月治療，但右眼康復進度緩慢。楊老師近日接受港台節目《鏗鏘集︰612/721的傷口》訪問，讓節目拍攝他向另一位眼科醫生求診經過。他向醫生表示，中槍一剎那感覺眼球受衝擊，視野即時模糊一片。

醫生檢查後指出，其視網膜崩裂，黃斑區亦有大裂孔，是導致視力大降的主因，「當有裂孔就問題大了，恢復能力會大打折扣」。

醫生明言，做手術也不能保證他恢復正常視力，由於裂孔較大，估計最多6、7成機會可以修補裂孔，亦預計只能恢復至0.3視力（正常視力是1.0），因楊老師的情況比一般病人差。

回復視力需要奇蹟出現，有0.7、0.8已經是奇蹟。
楊老師聽罷感到非常擔心，因一開始有眼科醫生認為他大有機會康復，但現經深入檢查後，才發現有很多因素影響。

這一個多月來，楊老師一直擔心自己會失明，因右眼視力不清晰，中間部分朦朧一片，並且有幻光，楊老師現時只能靠左眼觀看，比較清楚看到附近道路與途人，但看電腦屏幕和文字會較吃力，看到很多重影，令工作受到影響。

我要遮蓋右眼才能看清文字，令我相當困擾。
他又質疑警方使用具殺傷力的武器去對付示威者，無論橡膠子彈或布袋彈，都是可致命武器，對警方的清場行動感到憤怒，根本沒有需要開槍對付自己。

看到我的身型，就知我是手無縛雞之力，一個受過基本訓練的警員已可制伏我，所以警方以此等武力去對付示威者，我覺得並不合理。

不忘受傷義士！

齊上齊落，唔好掉低佢地！

[長盾鋤少女] 612 少女因警暴導致身體多處嚴重瘀傷，險肌肉壞死

推

仲有被捕義士！

冇錯！

[上環 7.21] 蘋果報導當晚受傷情況，義士中彈

光復香港，時代革命

我個post 想聚焦政府定性元朗恐襲為私人糾紛
請睇下

唔好再失焦，真失焦就會散就會輸

唔好掉低佢地！

好，上環果位巴打到底依家點

最擔心係佢，推到有update為止

又有冇人知612中槍訓地吐血位義士既消息？

光復香港 時代革命
唔推唔係人！

7+2+7=16
1+6=7

push

單計612都81人受傷送院

五大訴求!
光復香港 時代革命!

有少少涉及個人私隱問題 要佢地願意討出黎先得 但要佢地可以安全咁講 現階段未做到 要爭取到釋放義士！！

6月9-10日 358名留守示威者被警方包圍及記名

無事，醒番啦，但法律上有咩手尾我唔知

主要真係要提醒大家好多人犧牲咗好多

我明白 獨立調查委員會係佢地唯一可以公開講自己嘅控訴嘅地方 所以 獨立調查委員會係基本

612 TG公海gp admin被捕

唉 林鄭短時間都唔會跪低
宜家都係外國啲人權組織查住先

有11名於6月9-10日被記名的義士被捕，其後獲准保釋

推
希望各位安全

想請教吓呢位手足會有咩私隱問題
如果只講事發地點，傷勢，年齡；
被控告罪行、出庭時間
方便聲援同資援 ok?

627警總有60名義士被記名，1位義士被捕，就係畫家

問題係好多多傷者都唔係被捕人士呀嘛 有啲甚至係傷左都唔敢即時去公立醫院求醫 連醫管局都唔知 就係可以講得出事發時受傷嘅人好多都係被捕人士 當然嗰啲可以做個list 出黎 比大家知佢地嘅近況 可以唔使咁擔心佢地 同埋睇下可以點幫佢地
被捕左嘅啲 真係起訴嘅話係會對外公佈提堂時間架

個list應該收窄媒體曝咗光嗰啲
冇去醫院嗰啲，再一齊集思廣益點支援佢哋
而家革命，前線應該好缺乏資金，好多義士啲裝備都係好cheap

喂 整個list出嚟
會俾啲有心人搵晒啲資料
諗諗先喇

Push

真係整就個人資料唔公開，盡量只提身體情況

手足被影擺上fb，快啲同我入曬黎report救人

好多時都只係得弱雞口罩

630撐警遊行有6人被捕，當中有義士係受襲反被捕

如果我資料有錯請糾正

pish

放埋source?

我都係喺google同新聞搵出黎mark住先
要啲時間再整合下

你都可以一齊整合呀

因71 進入立法會至今有13位義士被捕

7月4有9名義士因為提及黑警資料同網上言論被捕

真係要跟跟

見連登都冇人講女拔老師得返三成視力

7月7九龍遊行有5名義士被捕

琴晚有個俾人拉左

係，上面有講71至今拉咗13人，有個係琴晚先被捕

推

不忘被捕，受傷義士！

不撒不散 仲要不忘呀！

同意！

仲有單所謂謀殺案，好多人都已經遺忘

香城Online 元朗副本逃生（離開）攻略

係咪講緊上環中槍個單

不忘受傷及被捕義士！

唔係受傷義士，但好多人都想知後續情況
如果可以，請跟進埋被捕義士最新狀況
感激不盡

[急求目擊者，請廣傳！] 26歲青年現被控謀殺（發生於616晚）

呢單又係好冤枉
我宜家好brief地mark緊每單既被捕人數
遲下得閒啲應該會再開post做整合